SIE回應日媒提問 稱PS5確認將統一為X鍵確定且無法變更

就最近熱議的「PS5將統一成「X鍵確定」」一事，日本媒體ねとらぼ咨詢了SIE，得到回復稱【統一為X鍵確定是事實，且玩家無法在系統設定中進行變更】，原文如下：

SIE回應日媒提問 稱PS5確認將統一為X鍵確定且無法變更

——PS5將會變成「X鍵確定」是真的嗎?

SIE：是的。

——用戶無法改變鍵位設置嗎?

SIE：無法變更。

——統一為「X鍵確定」的理由是什麼。

SIE：為瞭解決遊戲中用X鍵確定與系統菜單卻需要用O鍵確定，這兩者之間存在操作按鍵不一致的問題，從而防止玩家意外誤操作的情況發生。此外還可以減輕遊戲開發者的負擔，且從按鍵易按性方面考慮，採取X鍵確定統一也是有必要的。

——所以對遊戲廠商方面也是推薦採用「X鍵確定」是嗎?

SIE：是這樣的，理由同上。

一早就要啦
用圓型as enter係做乜尻

就鬼佬game丫嘛
都習慣左

一早就要啦 x 2
寧願你一刀切好過隻隻 game 都唔同,
一轉 game 就成日禁錯制

少玩日系game，覺得O鍵確定好麻煩

我諗好多人都認為應該統一
問題係點解係SONY就返歐美
明明響歐美，X都係有取消、關閉、拒絕嘅含意
而家咁樣轉，對亞洲玩家嚟講係完全唔make sense

難怪有日本覺得好似打敗仗咁

日本仔

即係好係re2/3game入面既操作？

明明 x有錯， no嘅意思

日廠弱勢咁多，點主導呀

冇話咩嘢主唔主導
SONY同老任都係右邊個掣做confirm
佢地絕對有能力自成一角維持返日系傳統

成件事應該係Console商主導，即係m$, sony, 老任嘅deal

白痴先玩日系

O 確認
X 取消
點睇都係常識

初代PS 手掣4個logo 都有佢既意思
三角=視角
正方=選單
圓圈=確定
交叉=取消
Sony後面做決策既人淨係識睇數據
邊樣多人用就盲跟

點解唔將xo掉位，x=confirm 好違反常理

如果當年呢個設計出到世
今日就唔洗世界大戰

垃圾 無骨氣

如果當年老任無撕毀合作協定。。。
起罪大飛腳

如果當年繼續合作
係咪稱霸成個遊戲界

咪臭係，但宜家反而指鹿為馬！

日本永遠都係美國隻狗

日本人任狗多

$ONYメー！！日本から出て行けー！！

有咩好sense唔sense，慣咗就得
唔通x唔代表跳，你又唔識用x嚟跳
o夠冇攻擊嘅含意啦，記熟啲制就識㗎啦
為反而反

細細個玩超任已經禁A ....

點弱法？
Sekiro GOTY, ZeldaBOTW GOTY, P5, Nier, Dark Souls, Death Stranding, Bio

因為呢渣game英文版都係default x係確認

唔應該話日廠弱勢，應該話歐美市場大好多。大部分game係歐美都會賣得多過日本，畢竟淨係美國人口都已經係日本嘅三倍幾。

玩STEAM 用手制玩歐美GAME玩得多
己經慣左X 係confirm, 有時拎起PS4玩反而會唔記得按錯
所以對我來講, 統一左係好事

屌, PS4 都可以自己改 setting, PS5 竟然無,
幾時有聯署屌鳩 Sony ?

當初粒制唔叫⭕️❌🔺🟥，叫ABXY、1243、上下左右咪唔使搞咁多野

嘈得都係毒撚玩開日系毒GAME

自己諗下邊邊廠商大同邊邊出既GAME個Player base大d啦
求其搵隻歐美3A製作費都大過日系最大作唔知幾多倍
日系game有隻拍得上垃圾刺客教條未?

ps4同ns都有得自己set啦
技術上又唔係難

而家輪到老任諗啦
SONY同M$都係下面個掣confirm
老任個ABXY同M$嗰ABXY果又係倒鳩轉嘅
統一嘅路仲好遠

Monster Hunter World

叫ABXY一樣可以出事

唔知係因為專利定乜，而家３間廠嘅BUTTON都係唔align

慣咗就得
記熟咗就得
呢啲咪奴隸心態
簡直係現今港豬嘅寫照
以為乜都去遷就就無事
畀人食住哂都唔知

Zelda 唔係喎
老任game全世界都係右確認下取消

下confirm根本反智

sfc年代已經咁排

Switch點改都得

而家記個制有乜問題先
你下下㩒個制會唔會諗個交叉等於取消先會去㩒，㩒㩒下就識㩒㗎啦
咁又話係奴隸？
方便咗用家又話係恰你地
咁啲game，有時用o做跳，你地係咪又屌隻game做乜9唔係x做跳
洗唔洗就埋你地改個x做j制先啱規矩？

記制唔係問題
問題係冇得選擇
Steam同Switch都有得任改制
Ps4就算冇 都可以比你確定 取消制互換

十幾年前ps1都係右確認下取消
兒登仔玩慣鬼佬game緊係覺得冇問題

🙆🏻‍♂️取消
🙅🏻‍♂️確認

game入面係有得改制